狗屋在私樓

唔知點解，大廈公契明明寫住唔養得狗，但係90年代，港英政府買咗好多私人大型屋苑養狗，以我所知，繼有：
匯景花園，麗港城，德福花園，黃埔花園，杏花邨，海怡半島。
所以，呢啲屋苑好多狗出出入入，衛生程度差。
公然違反大廈公契，地政署唔會執法，真係要市民自己執法？